可加厚或重置石躉補救

可加厚或重置石躉補救

頭條

土木工程師倪學仁稱，在人工島隧道上方再加弱波石會增加負重，有機會影響結構。資料圖片

【本報訊】港珠澳大橋人工島工程師肖仕寶今年初發表論文，就水底「盲放」扭王字塊（防波堤最外層的弱波石）建議兩個修補方法，第一個方法是在防波堤再隨機拋填一層弱波石，對下層起防護作用；第二個方法是採用咬合方式，重新安放海上的弱波石，令它們互相勾連。但論文指再拋填弱波石容易滾入附近的水域，造成安全隱患，亦對景觀效果較差，建議採用第二個方法。

增加隧道負重或損結構

土木工程師倪學仁稱，製訂防波堤修復方案是否合適，仍需要大橋管理局提供更多資料，但提醒在人工島隧道上方再加弱波石會增加隧道負重，有機會影響結構，應盡量在旁邊水域施工，亦要先加固隧道上方泥土。
工程師學會結構分部前主席劉志健指出，目前仍然未清楚防波堤的設計理念，難以一概而論是否需要修復，若原設計已經是不規則擺放便毋須補救，若弱波石需要勾連，未來則需再放多一層弱波石。

但他認為去年防波堤情況與現時差不多，如果工程有問題，內地當局理應一早修復，「如果佢要補修都唔需要（拖到）今日呀？可能佢心目中用返呢個設計理念」。

■記者潘柏林

相關新聞

港府有份出錢 角色被動
頭條 6小時前

人工島崩堤 港珠澳橋內地工程師：盲放弱波石無作用證管理局隨機放說法死撐
頭條 6小時前

修乜野復，人地都話個設計係咁，仲經得起考驗冇問題，無啦啦衝出黎做乜